月入幾多先會考慮養車

講下幾多同點解

15k 養緊

1m啦至少

兩皮
唔使養家
唔使交租可以輕鬆養

如果又要交租又家用又盛
就儲下錢
如果唔係一世上流唔到

同老婆加埋九皮左右先養架車仔

港島，個人收入八萬以上
九龍，七萬
新界，六萬

點養 洗唔洗俾家用 父母仔女洗唔洗養

咁條路應該會暢順好多

剩係養自己？自己有樓住？

每個月換車都得啦

自己一個計月入45k 只係養緊部隔離開po鬧既公廁jazz

推

(環保撚mode)香港咁細又咁鬼方便其實洗乜渣車,搞到咁多廢氣 ,住村屋個d 例外

毒撚無囡無興趣唔洗比家用
我諗12k都有突

淨係車位月租都3950

月入：40-80k

停車場2000
油約2000
告票不定
牌費燕梳約5000一年

麵hgj.

搵緊20k 自己又冇乜特別興趣，鐘意周圍去下 所以買架公廁揸下。

身份問題？

你租邊到

0
父幹

16k
錢七cube一部
停車場1100，油錢800，好小揸

2皮, 公屋仔, 屋企有兩架前七
我一架, 老豆一架

15k

1137做緊main con定sub仔

18k到

70k

買左車？

養屋啦醒少少

屋企有樓

一個月揸幾多

泊係邊

0$

Fd話油錢同搭的士差唔多
係咪真

的士個幾200米，你架車行6蚊一公里咪差唔多囉

22K 養緊 ， 每月儲少3000

五十萬

13k
出街停車場around 400 油費800
少揸

20K其實夠哂有突

養緊

200k冇車，香港撘的士最方便

12K養到（公屋停車場夠平）

你見1137考完車咁耐
牌都就甩都唔敢出車
就知點解啦
每個月3,4千,儲3個月夠買1手盈富
1年買到4手, 每年收息~千零蚊賺番餐晏仔

大埔爛地

住村屋 又點計

10皮以上

最煩係泊車
我下面皮幾一個月租車位
係呀行遠D平D
但我行遠D不如樓下飛的好過啦

正解

但如果計埋牌費燕梳泊車又會點？
邊樣平d?
揸車又要行去拎車，去到又要搵位泊，飛的好似仲方便
但成日又身痕想揸車

皮幾你住邊

同friend夾囉
如果唔係成日揸車

20k 養緊

泊爛地 1.5k
家用6k

1.6k
Car park $1900

樓下車位 唔使供 3-4k一個月

樓上一千幾百果啲停車場邊度先有

車位1M
你覺得呢？

唔係話飛的唔好

有時急起上黎 的士又搵唔到 的士站又排哂長龍個下先

Uber？我未用過唔知快唔快到
但唔好話泊屋企呀 出到街搵車位都慘過食屎啦
出轉銅鑼灣 半個鐘車程 再加多半個鐘搵位

年少果陣搵22k
唔洗交租 唔洗比家用
養過e92 m3
發覺都幾吃力 好彩玩左半年有多都無穿無爛［sosad]

而家528i

Sad but ture

同樓上巴打一樣45k, 養緊部jazz (weekend揸)
泊屋企門口，油一個月唔過$500

4萬應該可以

點解會有同friend夾架車既諗法架
同時間要用車點算
咁麻煩真係的士好過

揸車除咗方便少少同身分地位象徵仲有過手癮之外其實都無乜其他好處
窮撚都係乖乖地儲錢好過 無返40-50k要養車都算無謂

喺香港，養車黎做裝飾

點解要考車牌？
年年都比人問點解唔考

當年洗唔洗供車？

唔洗 一炮過比哂

我近70K一個月, 有小朋友, 都只係咋緊部二手錢七咋

認真, 冇特別需要既不如搭烏巴啦

考嚟揾食算

咁有錢 我都想養架m3/gtr。但諗起要供就麻煩

17
養緊供緊 假日車

曾經試過9.8k養車，日日食16蚊叉燒飯，食咗兩年，一蚊都無儲過。。。。。到最後換車

其實住香港有冇必要買車？
利申：住地鐵站上蓋私樓，感覺香港公共交通幾方便

方便姐 有女又可以車出車入

香港駕車好折墮
塞多過駕，去到個點又要搵位泊，星期六日例等入場
駕完又累，d人駕駛態度又差
頂唔順坐巴士地鐵仲快既感覺
加上新界的士又平點，間中坐下仲抵過駕車

去旅行先會駕，外國地大少車先體驗到駕駛樂趣

以前駕過幾年，圍村有免費位都唔想駕

無渣開唔會明
有人忍受能力好高
我係地鐵逼黎逼去 真係忍唔到 我屌
仲應承自己第時買完樓要買車
點知隔個月就買撚左車
不過呢家都唔係日日渣 泊車真係好撚金

加埋老豆嘅一百幾十萬換林寶？

平養架粗用錢七，平均一個月使費兩千，出入的士都差唔多，自問都仲負擔得起，當你好似我咁全家大小一袋二袋時就知有架車嘅好處

四萬掛

兩公婆加埋搵十二萬咁上下，供緊層樓（仲有十三年要供 ）舊年先買架豐田車仔玩下（車場+油錢大約每月2500）

養車使費都好睇你平時邊區出沒多，元朗圍村牛屎飛係一條數，日日港島區返工又係另一條數

駕車睇到我死

養唔係問題
但預揸車儲唔到錢
一個月起碼4000

兩皮諗住儲幾耐向上流

供緊樓唔想養車住

公司部電腦打唔到「手」部果個字
但又唔想打個「渣」字

睇完呢個post，唔怪得香港咁多私家車

同意 搵得嗰十幾二十k都要學人出架車

其實無，撇開塞車同駛錢，揸車係愉快既

4000應該係holiday driver至得

六萬

38k, 供完樓比完家用仲有18k 閒錢，
泊車唔駛錢所以先買

唔洗比車位 4000有找啦..

你個咩車位？皮幾？

雖然都有諗過試下養車玩下，但諗極都好似好唔抵。有時坐朋友D車，就知其實一D都唔方便，成日都泊到鬼咁遠，完全做唔到點對點。而家仲有大把call的士app同uber，長搭uber仲平過養車，又可以真係做到點對點，飲酒又唔驚，所以都係打消左養車既念頭。同埋就算真係有時急住用車，call車加返$30，大把的士狗衝黎接你，完全唔洗驚。

4-5千養架假日車值唔值真係見仁見智 1個月渣得6-7日 其餘擺係停車場到封塵

所以考電單車

屌泊車有排等 買黎真係for比班港女威

除非搭的士之類 渣車可以唔洗同班廢中廢老逼

又唔係用你啲錢出
利申10k

70K 揸X6 好吃力，不過公司送油卡

Btw 就算我有車都好少泊商場,等到食完飯都未有位

呢個真
識好多朋友20k左右就買車
成日話泊車位難搵又貴 咩油錢又貴
渣部車出黎食飯又唔飲得酒
好似仲多鳩餘咁

同意 10幾20k樓又供唔起
玩車又on9
應該日日番工幫老細搵錢為樂先岩

其實好雞肋 鬼叫自己鐘意
得22k養架m3 代步又唔係 果陣有諗過出多架日本車做腳車 但又無位泊
假日車又唔抵 牌費燕梳太貴 仲要出街無位泊 泊露天又唔捨得

最後都係換左車

每月油錢車位閒閒地都3-4千
儲一年都幾皮野
平平地搵其他樂趣唔得,係要以為自己好有錢學人玩車
香港揸車又辛鳩苦
用養車既少部分已經可以去個日本自駕遊

香港養車費貴
又冇必要性
冇幾皮野都唔考慮

50k以上

平有平玩,貴有貴玩

申:養緊前7 chaser 5k 有找

有無儲錢

塞兩塞都心淡 仲要住新界岀港島

就係多得你班fd揾少少就岀車 搞到條路咁鬼逼

樓又供到 家用又俾到 都ok嘅
不過養完車每月剩幾多？

唔係代步 /載人
純玩真係一個月出幾次車

頭1,2個月可能車癮起
日日/隔日出
之後會愈出愈少

平日番完工咁攰你仲會唔會渣車?
星期一至五度度塞車
你又比搵食/7人車司機死推爛推
行慢少少都比人呠到傻
遊車河都無癮啦

Same

1億以上

泊坦克車

之前有post 定文睇過，點解香港要買車
就係因為地方細，人多，有架車就唔同，由閂車門果下開始，你已經有一個屬於自己嘅空間，無論果程車你自己，同女，同屋企人都好，你已經有一個comfort zone ，始終都唔同啲

要搵幾多先養車都係睇住咩地方，同心頭有幾大

Agger
我都係一家大細大小二袋先揸車
等第日啲小朋友大啲都未必揸

買位

31歲都無女開支應該唔大 養得起有餘

Tsing yi

未計到，因為只係揸左一個星期
因為架車都算新所以暫時無咩整( 14 jazz rs), 我諗一個月都係洗2000左右落架車度，我諗仲有10k 一個月做saving

月入25k
唔洗家用住
停車場3k3 供車4k5 油錢3k內
每個月都好窄洗想賣車 仲要屋企行去停車場要約十分鐘

咪撚塞住條路啦

充大頭鬼 賣咗佢啦

坐地鐵又逼又焗 真係搵你老母坐
而且每日番工渣車不知幾爽 就係因為咁先唔賣

巴打住邊個位
我都係青衣但我個邊3300，爛地都2900

唔知你地假日車撚
試過放完工 即刻出去走一個圈未
真係好撚爽 個腦原本塞實哂
渣完個腦真係通哂

月薪四萬五啦

山上面 但好似規定要住戶

唔太清楚 因為屋企幫我搞

月入35k
養audi或bmw 會唔會好勉強？

放工時間唔塞車

月入幾多都好
要揸車係自己性趣姐 有錢自己決定又無乜需要屌人

其實咩牌子都唔係相差好多
如果計二手
大部分洗費其實係泊車 保險 牌費 日本同歐洲車一樣
係整個陣貴兩三成 一年貴幾千

唔計跑車

如果跑車又點計?

你咪on9啦

揸左2年賣左

都係搵幾個相熟既的士佬/uber開心D
返工又訓晏D，放假唔洗搵位泊

係平時想放鬆下無得上下山周圍去
不過以前溝女就話周圍去
依家有穩定女友真係喺屋企睇戲好過

20k養緊mustang

利申：讀緊u

30000

爸爸

月入50k養緊舊款volvo xc90
唔洗家用 同停車場錢

樓又買唔到，買架車仔玩下都唔得？

月

小心比人話你搞到塞車

路權撚
窮又唔揸得車 踏單車又比人撞死
係咪得老闆車有權使用馬路

無30k 都唔好買

月入35k養緊錢七350z
都仲儲到少少錢

無錢=無路權

無錢就乜嘢都唔係

佢買左架veloster 比我送外賣

我草到咁上下換左mustang

3萬鬆

我係真. Uber 撚。

萬五都養
食飯盒都要型下

一架普通車就型架啦？ 笑左。

渣左車就會發現返唔到轉頭

Agger

平好多

油錢，牌費、保險起碼雙計

利申：養緊日本車仔

窮咪冇需要囉

通常架車用黎車女同埋自己中意揸車先養車
有車你有得揀。無車唔到你揀

16k 養緊
公司-$3油卡
一個月先入一缸打滿7舊

香港地揸車最on9係泊車姐，
假日去邊都冇位，有位又貴撚到hihi

50k

手頭上十五個單位租，合共300k
算係半退休，日日係屋企睇住個巿。
都係養一架alphard 車屋企人同一架x5 ，以前養過gtr ，放咗（因爲太多野整）
利申：三字尾

做咩姐你

養得起咪買架操下囉，之後覺得吃力嘅可以賣左佢，好多人考左車牌又唔捨得買車，最後一世都冇揸唔知考個牌黎做乜

驚唔驚遲啲台灣單野殺埋黎香港

咁撚癲
我三字頭仲係一事無成

有時見到啲車房仔又fd2又cl7咁，明明上網睇到做車房人工好少，但又好似養得掂 究竟做車房係咪有啲咩特別收入

14k 養 住大嶼山 無車出入好唔掂
晚晚跑山

香港地揸車娛樂性多過實用性，唔係好有錢果班，平日都係搭巴士地鐵多。不過如果有BB，有架車好似真係方便好多

車房有做埋保險, 油卡
呢度平過出面
要換件保養自己做埋, 零件就成本價
再加埋日本車d件平
9

邊度有1.1K 既車場?

上車會慢慢供

法例唔同
香港之前高調拉過uber 職員但係低調放人，
告司機就搞左成年幾都未審完，呢個月尾先結案陳詞
响台灣就連UberEATS 都犯法

平有平玩姐，以前搵12k我都係咁養
不過我泊爛地六百

40-50k 認真

無錯，車唔係工具咁簡單
有時仲係一個私人空間
老老豆豆，樓就難買架喇，玩下車開心下，咪幾好

玩車每個月都10k up喎.. 唔係差唔多供到樓喇啦

睇你點玩架姐，我養26+46每個月都唔洗三千蚊

借ploan 抵過上會

咁46咪千零二千搞掂
求教學

借問聲點樣3k養26 46

Nvm
以為你講租

唔計車價既話，其實46+26仲抵過淨養46
牌費保費加埋一年都係2500
咁我平時自己出街就揸26，泊車又唔洗錢，油錢又平一半
呢到一個月都慳返千幾蚊
46就留返同女同朋友出街先揸
不過重點係我住新界，46泊爛地只需900，如果住巿區要我養46，真係不了

以上唔包定期保養，但都係有限錢
當然要揀啱一部唔洗點維修既車
揸左幾年車未入過廠，年檢自己揸去驗

10k多300準備養，屋企人唔洗我比錢佢地

一個月5,6k玩車
只不過係佢地計埋上會供車
無計個個要處女新車
又嫌28卡果D人地渣過唔要

實際少出計埋車租,3k一定夠